---
title: 'Russia: soddisfazione per il rilascio degli attivisti. Non cali attenzione su Mosca e diritti umani'
date: Wed, 28 Jun 2017 14:12:10 +0000
draft: false
tags: [Russia]
---

![19554470_1569430253080916_4520967060136482446_n](http://www.certidiritti.org/wp-content/uploads/2017/06/19554470_1569430253080916_4520967060136482446_n-169x300.jpg)"Siamo felici del rilascio degli attivisti di A Buon Diritto, Antigone e Arcigay. Il secondo fermo in due mesi di attivisti stranieri in Russia la dice lunga sulla situazione dei diritti umani nella federazione, dove non è neanche più possibile collaborare con le organizzazioni locali senza vedersi contestata qualche assurda violazione della legge." Così il segretario dell'Associazione Radicale Certi Diritti Leonardo Monaco e Yuri Guaiana, anch'egli fermato a Mosca dalla polizia russa nel maggio scorso. "Per la tutela delle libertà del popolo russo molto possono le diplomazie nazionali prestando assistenza alle associazioni locali per i diritti umani," aggiungono. "Dopo la recente sentenza della Corte Europea dei Diritti umani che ha bocciato la cosiddetta legge 'contro la propaganda omosessuale tra i minori', lo stesso Consiglio d'Europa ha tutti gli strumenti per tenere sotto la lente d'ingrandimento le violazioni nella Federazione. In questo facciano valere il loro peso anche i membri della delegazione italiana all'Assemblea parlamentare al CoE cui ricordiamo che la persecuzione di gay in Cecenia è questione tutt'altro che risolta".